# Отчет об изучении Markdown

---

**Markdown** - облегченный язык разметки, созданный для удобного написания и чтения текстов (_easy-to-read and easy-to-write_) и последующего преобразования в HTML и другие продвинутые языки публикации. Язык  широко используется на таких платформах, как **GitHub**, **Bitbucket**, **Reddit**, Diaspora, Stack Exchange.

Простота синтаксиса, удобство и популярность Markdown делает его если не must-have, то по крайней мере достаточно полезным и эффективным инструментом для работы с текстом.

## Зачем

* Применяется на многих платформах как файл документации
* Быстрый и эфективный способ оформить текст

## Задачи

* Знакомство с философией и основными идеями Markdown
* Изучение базового синтаксиса 
* Работа с диалектом *GitHub Flavored Markdown*  при помощи редактора *Typora*


## Markdown как инструмент

Для эффективного использования любого инструмента нужно погрузится в его философию. Так, на официальном сайте [Markdown](<https://daringfireball.net/projects/markdown/>) отмечается, что:

> * Readability, however, is emphasized above all else
> *  “Markdown” is two things: a plain text formatting syntax; and a software tool .. converts the plain text formatting to HTML. 
> * Markdown’s syntax is intended for one purpose: to be used as a format for *writing* for the web.

Поэтому я выделил главные преимущества Markdown как инструмента:

* Простоту в использовании. Порог вхождения минимален. Markdown можно уже применять через несколько часов после прочтения базовой документации. Синтаксис интуитивно понятен и не перегружен

* Прямая работа с HTML. Текст, написанный при помощи Markdown, легко конвертируется в продвинутые языки публикации. И наоборот, любой HTML блок при *желании* (хотя для главных целей Markdown как инструмента это не требуется) можно добавить без потерь

* Поддержка сторонними платформами. К примеру, для многих проектов на GitHub файлы README пишутся при помощи Markdown


## Базовый синтаксис

Базовый синтаксис Markdown прост в освоение даже без опыта работы с языками разметки. Структурно я различил следующие элементы синтаксиса для построения блоков, нужных для первичной и основной разметки текста:

* ## Заголовки `## заголовок`

* Списки `*[-][+]список`

* > Цитаты `>цитата`

* Параграфы `параграф`

Вдобавок к этому в синтаксисе реализованы встраиваемые коды, ссылки, выделения текста, добавление картинок. Особенности синтаксиса можно считать возможность "смешать" HTML и Markdown для получения нужного результата.

При изучении, я использовал стандартный мануал к редактору Typora и [документацию](<https://github.com/OlgaVlasova/markdown-doc#CodeBlocks>) на GitHub. Документация, так как она написана на Markdown, наглядно раскрывает синтаксис "на собственном примере" и вместе с тем дает возможно что-либо изменить или побровать.


## *GitHub Flavored Markdown* и *Typora*

Markdown как популярный инструмент получил множество модификаций или диалектов. Один из них - *GitHub Flavored Markdown* - используется на платформе GitHub. Он добавил к стандартным функциям Markdown таблицы, список задач(task list items), удобную семантика для встраивоемого кода  ` ``` ``` `.

**Typora** - один из самых популярных Markdown редакторов, поддерживающий GitHub Flavored Markdown. Одна из главных особенностей редактора - разметка "на лету", результат команд виден сразу. Многие особенности синтаксиса заменяются хоткеями.

В Typora удобно реализована возможность конвертации в любой из основных форматов для Markdown. В ходе выполнения задания, для обмена прогрессом набранный текст удобно конвертировался в PDF. 

Однако, при изучении, автодополнение Typora мешало изучению базового синтаксиса. Это стало небольшой помехой, однако выполняя задание в режиме source code, проблема разрешилась. При знании синтаксиса, автодополнение наоборот увеличивает скорость работы.


## Заключение

При изучении Markdown для меня главной особенностью стали его легкость в освоении и простота синтаксиса. Вдобавок, взаимосвязь с HTML позволяет добавить нужные элементы для текста.

Markdown удобный инструмент, позволяющий при минимальных усилиях быстро и красиво оформить текст.

